【台奸】台塑下令台幹「口罩帶好帶滿」繳給中國廠 還傳授密技違法超帶

【獨家】台塑下令台幹「口罩帶好帶滿」繳給中國廠 還傳授密技違法超帶

武漢肺炎肆虐，各國為自保紛紛限制口罩出口。然而，《上報》接獲台塑員工爆料指出，台塑高層竟下令中國廠區台幹充當人頭，返中復工時須帶足上限250個口罩並全數「上繳」，均分給全體中籍員工使用，自留口罩者不只被奪命連環追討，甚至恐遭處分。更誇張的是，高層竟於內部群組傳授教戰守則，要員工盡量多帶，「分開放不會被抓」，帶頭示範違法超帶口罩，離譜行徑讓員工看不下去。

對此，台塑回應，當時公司不確定員工能自行購得幾盒口罩，因此統一讓員工領取5盒，協助帶去中國廠區，但若員工事後可自行購得口罩，也不必幫公司帶滿5盒，可以自用的為主，剩下額度再幫公司帶，至於多領的公用口罩寄回公司即可，也許是當中溝通有誤會，但公司做法並未不合理。

公司強硬壓縮個人限額 員工反彈被「已讀」

不少在中國設廠的台灣企業，考量各地疫情狀況，紛紛延後開工。台塑位在福建省漳州的福欣鋼廠，則照中國官方原定復工時間，要求員工2月10日前返回工作崗位。由於漳州已有不少確診案例，防疫物資缺乏，台籍幹部無不人心惶惶，將口罩視為「保命符」，返中前盡可能做足自身防疫準備，以利長期抗戰。

現卻有員工出面爆料，台塑總公司備有大量口罩，可供員工內需，但礙於台灣政府早就限制出口，無法大批運送到對岸。為因應中國廠區開工，高層竟一聲令下，要求所有台籍員工返中前，須充當公司人頭，每人帶足出境上限5盒、相當於250個口罩，上繳後再由廠區統一分配。

據了解，台塑下達指示後，台籍幹部1月30日起陸續接獲電話通知，直接被「命令」返廠前須到台北、雲林麥寮或高雄仁武任一處，就近領取口罩，協助帶去中國。當時就有人在內部群組反映，個人已自購口罩，能否扣除自用，剩餘額度再幫公司帶？主管也爽快回覆「以自購+領用=250個」為原則。

豈料，後續員工欲「散領」口罩，卻遭公司打槍，一率得「領好領滿」5盒，到中國要全數繳回。有員工原本自備250個口罩，準備長期抗戰，為配合台塑要求，已自行減量到150個，沒想到連單領2盒都不行，仍被公司強塞5盒，不少人領完發現事態不對，紛紛向上反映「全幫公司帶，個人口罩怎麼辦？」卻被台塑「已讀不回」。

高層遭爆違法超帶 託運＋隨身行李各塞5盒成功

更離譜的是，台灣政府明確規定每人出境只能帶上限5盒口罩，廈門海關則有入境3盒規定。為突破兩道防線，廠區主管竟在群組傳授教戰守則，提醒員工口罩要散裝，分散在行李箱、手提包、背包等，讓海關不易查核。甚至對話還提到，福欣鋼執總陳宏仁返中時，疑似用託運5盒、隨身行李5盒方式闖關成功，高層帶頭示範違法超帶，讓基層看傻眼，直呼「真的太扯」。

祭處分催繳 口罩竟被「尊親睦鄰」做公關

爆料員工無奈說，不只台灣一罩難求，漳州當地防疫物資也嚴重不足，很多同事好不容易搜集到定量口罩，準備防疫自保，卻因台塑莫名其妙的指令，完全排擠個人攜帶額度。有員工深覺不合理，不願全數繳回，卻被公司列入「欠繳」名冊，奪命連還追討，還放話不交出口罩要祭行政處分，令人心寒。

對於台塑如今才聲稱，員工一律領完5盒後，若有自備口罩，不必帶滿公司5盒，超額部分寄回公司就好，員工更是傻眼，明明領取時就已告知自有2盒，公司卻不讓人只領3盒，還得先領完事後再自己寄回，「假日花車錢千里迢迢到公司拿口罩，還要被追殺，合理嗎?」

更讓台籍幹部不滿的是，台塑下令從台灣帶口罩回廠區，卻不是全用於台籍人士，依照福欣鋼廠員工比例，台籍約170多人，中籍員工有1300多人，口罩上繳後由公司統一分配，每人每周只能領到2片，「本來我自己帶250個可足足用8個月，現在一個口罩要戴3天，合理嗎？」

就在基層對口罩政策忿忿不平之時，公司內部口罩發放統計群組竟還大剌剌寫著，台籍主管帶回1萬500個口罩，其中「尊親睦鄰送出450個」，氣得員工大罵，根本是被高層拿去做關係，分送給親朋好友。

2口罩撐7天「烘乾再用」 台幹心死：做最壞打算

「大家都很擔心疫情加劇，都在想辦法自救。」福欣鋼員工說，這周全面開工後，中國籍同事大量返回廠區，台籍都「挫冽等」，無不人人自危。公司規定進廠一定要戴口罩，卻要員工用2個撐7天，還不停強調只要用酒精消毒、紫外線殺菌燈照，掛著烘乾兩三天，口罩就能繼續用，各種理由都出來了。

員工進一步說，原本台幹2個月就能返台一次，但這趟過來，台塑高層已下令延後返台，廠區鄰近地區已有確診案例，現在肯定還不是疫情最慘的時候，再過1、2個月勢必更棘手，手邊又沒有足夠口罩可以因應，一旦感染武漢肺炎，只能靠免疫力硬撐，「大家已做好短期回不去的心裡準備了」。

叛國

台塑其實亦係台灣長庚醫院集團的金主
當初台塑既創立人因為唔信任其他醫院
所以係台灣大搞醫療，甚至演變成龐大的長庚醫院體系

不過台塑在中國的生意亦很多，
長庚醫院亦在中國有分院
所以…